// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Acetylen to zwyczajowa nazwa:",
    answer: "Etynu",
    options: [
      "Butynu",
      "Etynu",
      "Pentynu",
      "Propynu"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Który z wymienionych nie jest metalem szlachetnym?",
    answer: "Żelazo",
    options: [
      "Srebro",
      "Żelazo",
      "Miedź",
      "Rtęć"
    ]
  },
 
  {
    numb: 3,
    question: "Jaki związek stosuje się do konserwowania produktów żywnościowych?",
    answer: "Azotan (V) potasu",
    options: [
      "Azotan (V) srebra (I)",
      "Siarczan (VI) magnezu",
      "Azotan (V) potasu",
      "Siarczan (VI) wapnia"
    ]
  },
 
  {
    numb: 4,
    question: "Która z wymienionych cech nie charakteryzuje wyższych kwasów karboksylowych?",
    answer: "Substancje ciekłe",
    options: [
      "Substancje ciekłe",
      "Nie ulegają dysocjacji jonowej",
      "Nie rozpuszczają się w wodzie",
      "Reagują z zasadami"
    ]
  },
 
  {
    numb: 5,
    question: "Jeżeli w zakładzie przemysłowym spalono dwie tony węgla zawierającego 80% czystego węgla, to jaka będzie masa tlenku węgla (IV) powstałego w wyniku tego spalania?",
    answer: "5,9t",
    options: [
      "10,2t",
      "2,3t",
      "6,7t",
      "5,9t"
    ]
  },
 
  {
    numb: 6,
    question: "Sumaryczny wzór C4H10 to wzór:",
    answer: "Butanu",
    options: [
      "Propanu",
      "Butanu",
      "Etanu",
      "Pentanu"
    ]
  },
 
  {
    numb: 7,
    question: "Koagulacja odwracalna to inaczej:",
    answer: "Wysalanie",
    options: [
      "Zolowanie",
      "Peptyzacja",
      "Denaturacja",
      "Wysalanie"
    ]
  },
 
  {
    numb: 8,
    question: "Który z wymienionych związków jest nierozpuszczalny w wodzie?",
    answer: "Węglan wapnia",
    options: [
      "Azotan (V) sodu",
      "Chlorek sodu",
      "Węglan wapnia",
      "Siarczan (VI) miedzi (II)"
    ]
  },

  {
    numb: 9,
    question: "Jaki jest procent masowy wodoru w etanolu C2H5OH?",
    answer: "13%",
    options: [
      "23%",
      "13%",
      "52%",
      "37%"
    ]
  },
 
  {
    numb: 10,
    question: "Jaka substancja wydzielana z ludzkim potem wabi komary?",
    answer: "Kwas mlekowy",
    options: [
      "Kwas szczawiowy",
      "Kwas jabłkowy",
      "Kwas mlekowy",
      "Kwas cytrynowy"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "Ile gramów kwasku cytrynowego i ile gramów wody potrzebujesz, żeby przyrządzić 50 g 10-procentowego roztworu?",
    answer: "5 g kwasku i 45 g wody",
    options: [
      "25 g kwasku i 25 g wody",
      "15 g kwasku i 35 g wody",
      "10 g kwasku i 40 g wody",
      "5 g kwasku i 45 g wody"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "Sól kuchenna to:",
    answer: "Chlorek sodu",
    options: [
      "Siarczan glinu",
      "Jodek magnezu",
      "Węglan sodu",
      "Chlorek sodu"
    ]
  },
 
 
 
 
 
 
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];